---
title:  "Authentification, confidentialité, gestion des identités"
address: "INSA Lyon, Amphi Télécom, 6 Avenue des Arts, Villeurbanne"
address_link: "https://goo.gl/maps/jJfcfezozUTjGz3J6"
meetup_event_id: "254321562"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

Au secours, je confonds tout !

Comme tout développeur, vous connaissez un peu l'authentification par login, et le SSO. 
Vous avez des notions de OAuth et OpenId Connect et avez entendu parler de SAML, mais tout cela reste à la fois ennuyeux et un peu confus. 
Il est temps de faire le point de façon rigoureuse, en prenant comme exemple concret un système de baby-sitting avec des services backend REST et Spring Boot. 
Et je vous promets d'expliquer tout cela de façon plus joyeuse que dans ma thèse !

*Olfa Mabrouki est une développeuse backend (Java, Spring, REST ...) chez Arolla, passionnée de software craftsmanship. 
Au cours de ses 8 ans d'expérience comme développeuse, formatrice et enseignante, elle a aussi obtenu son doctorat dans la protection de la vie privée des utilisateurs.*